點解英國嘅選舉制度咁奇怪?但係又冇變成獨裁國家?

明明咁樣嘅制度好容易令人腐化

以前無飛機 ar ma

人種、文化、習俗、精神、思維

問題

屌你英國都玩功能組別

上議院基本上冇咩實權

英國人普遍質素高d

因為人地尊重成個制度
你睇the crown就明

大佬你當人哋個司法系統流㗎，你估OMBD咩。

因為選區從來沒有在政黨間易手
所以選票基本分文不值

你叫蘇格蘭人點支持Tories?

但係依家有

歐洲選舉 無美國咁粗枝大葉

唔同地方有唔同系統，規矩

單係第一樣已經好有問題
投票唔使實名登記

英國近代個歷史係歐洲國家真係好特別
個政制君主好早就好被兩院制衡
殖民地管理方式都走得前過其他歐洲國家
隔個English channel差咁遠

提子國最垃圾

普通法都好撚神奇

香港都有英國留落黎既制度，法律，政制改革指引
白紙黑字文本上寫晒 寫埋應該幾時有普選
2021都黎啦你睇下搞成點
制度本來就係人定
根本問題係無人尊重成個制度

英格蘭文明

只要有人唔輸得，輸咗唔認數，就會出千，諗各種方法破壞了原來制度。

所以啲乜鳩體育精神/紳士風度/道亦有道之類一樣。講輸得起。

根據政治去決定
而唔係用制度 法律決定

係人對權力之間嘅分別

英女皇雖然冇實權，但都可以唔royal assent 兩院通過嘅法律，但女皇通常都唔會咁做

但你睇港共中共，有權用到盡

人地會跟d 不明文既常規做
中共港共就只要無寫唔得就做得， 寫左唔得就夾硬釋法指黑為白夾硬話得， 唔尊重個制度同常規， 只講邊個拳頭大既獨裁政府特色

點解唔用制度限制英女皇?

但係, 難保佢嘅後代會唔會咁做

咁樣, 有冇制度都冇分別

對住中共, 只有拳頭先可以解決問題

不成文規定同成文唔撚跟嘅分別

係呀，講緊你呀共產黨

因為皇室同貴族係英國立國既根本 係人地國家由來 英國行君主立憲制 係由國王立憲黎限制自己 同美國個種民主政體係唔同

公民意識係公民社會既根基
曾幾何時香港有推過公民教育
回歸後唔知幾時就無撚晒 依家變撚埋國民教育

係基本普世價值不同，例如有家先有國，考順父母，幫助弱勢社群，有正議感等，呢啲係某國係相反，要有國先有家，黨大於父母，弱勢被不重視，正義感等於犯罪，咁點會有好結果。而英國可能制度可導至獨裁，但所有嘢做有制恆，雖然效率較差，但民主制度可以持之以行。

英國咁細既國家都可以做到一時既世界第一當然唔簡單.
佢地係某一時期的確做到, 貴族上流有道德有理想重思哲辨論.
新興階級有能有膽識去世界各地搵錢, 民眾簡單純樸勤力.

諾貝爾獎得主石黑一雄寫過美式民主只會出堆唯利是圖既政客同一班政治狂熱但不學無術既群眾日日係度嘈就會催毀一切. 英國呢個美好政治景象一去不番.

因為制度係死人係生嘅
無完美嘅制度只有完美嘅執行者
佢哋唔洗制度約束都識自律
英國係少數係歐洲根基係混種民族嘅國家
所以一直做任何事都要平衡各方利益
加上佢哋個制度本身就唔係建立出嚟
世界第一嘅君主立憲係約定俗成出嚟
經歷咗成百年一步一步修改出嚟
當時歐洲大陸啲貴族唔係死就被推返
王室有前車之鑑就識放權同盡王室責任
佢哋係無法律約束之下自發做的
只要王室同公民有共識點樣盡自己責任同守護核心價值
其實唔洗用制度約束佢哋都唔會有事

點解會限制自己, 明明對自己冇好處, 限制之後, 又唔可以鍾意做咩都得

導致獨裁, 但係又可以民主制度繼續?

唔怪得會出現BLM, 咁樣英國有冇可能重新成為世界第一, 取代美國?

領土太細有解決方法, CANZUK

有冇乜嘢歷史原因, 古代亞洲帝國唔會約束自己, 反而更加擴大自己權力?

秦始皇, 成吉思汗, 慈禧, 日本天皇

另外, 如果咁講, 係民主制度真正嘅用處係, 可以選擇最好嘅人?

因為大一統
皇權至上
貴族勢力由反對變成附傭皇權
皇權無制衡，自然吾使怕
日本個邊
天皇主要係傀儡
類近春秋戰國概周室
佢係連權力都無

其實係傳統問題，英國同美國以前都係靠無可反駁的全能上帝控制場面，久而久之啲人下意識覺得有野係唔可以潛越，會守規距，上帝退場後英國就變左靠皇室繼承呢個象徵，美國就靠人人有枝槍可反抗，但其實呢兩個象徵始終唔係好似上帝咁無可反駁，啲人逐漸覺得啲野係可以打破，所以個制度咪逐漸腐爛，美國直頭連立國根基都想消滅

英國民主係由封建產生
貴族同王室互相制衡引入民間公會做第三方勢力破局
之後先演變成民主制度，佢哋人民係先有權/錢/槍
然後再以投票形式嚟用佢哋本身已經擁有嘅權力

而支那係官本位皇帝獨大，唔存在制衡
所以華人社會會對民主錯誤理解為多數暴力

重點係佢地唔會好似今年美國咁成個制度玩爛左

騎士精神？只係之後解殖運動個個屌white man's burden跟手連騎士精神都冇左。

英國嘅帝制同新義安一樣

唔會用嘅權力黎 做樣架咋 唔通又想俾人軟禁簽magna carta 咩

點解啲貴族唔肯反對皇室?

但係英國嗰啲又會反?

投票選舉只係一種使用權力嘅形式並唔係權力本身
係有MAGA呢班人不滿現狀先，然後侵再出嚟做佢哋嘅總統
就算侵落咗台，MAGA嘅影響力都唔會一齊冇咗
所以拜登目前冇破壞政治平衡

英國套制度係唔同階級之間嘅互相限權演化出嚟

有啲嘢冇明文規定
有陣時, 傳統比明文規定有更好的限制力
因為可留有彈性去畀事情有走棧
唔會是但一邊大撚曬

上議院權力好有限。

上面誁講得好好聽
話咩傳統 精神 自律
但呢啲野係唔可靠
如果係靠自律 而唔獨裁
終有一日都會獨裁

英國之所以係咁 可以睇一書叫why nations fail
民主成長 同地方勢力有某種程度強大 有啲關係
英格蘭本身地方貴族勢力係好強大 但又唔係過於強大消滅其他勢力 凝成咗種好微妙嘅均勢

所以亞洲無民主就係咁解 因為好容易一方獨大將另一方消滅
不過我唔認同你講日本天皇同其他嗰元個擺埋一齊
日本地方勢力又係好多 睇戰國時代
而日本能夠成功維新 其實主因都歸於地方勢力 推翻舊既得利益者

英王管治係要靠貴族認同
貴族係可以隨時迫英王退位
夾另一個有所謂legitmacy嘅人上去做英王
所謂傳統 我理解係為咗保持均勢 討好各方
久而久之變咗習慣

牛屎佬有槍又唔驚用槍，夠膽恐襲殺人
所以佢哋有資格選特首議員，可以享受中共統戰

民主其實就係殺人嘅權力
因為美國人有槍可以發動戰爭推翻政府
美國政府先願意退讓，用唔流血嘅投票代替戰爭

同意,

英國制度嘅成功成因唔係基於自我約束、尊重傳統

而係各權力之間嘅互相制衡
經過多年連環回合之後,
所形成嘅微妙平衡結果

英國靠君主, 咁咪即係, 拎啲人覺得佢係一定啱曬?

咁美國選舉舞弊, 原因因為Google facebook獨大?

又冇得制衡

我反而覺得係信仰同埋文化

英國嘅國教聖公會根基好穩
而蘇格蘭同埋北愛亦有一定數量天主教徒
美國其實立國時間相比歐洲國家短

而國民大多都係五湖四海，形成一個大熔爐
呢樣，英國民族上就相對單一，除左日耳曼人種就係塞爾特人種
不過好多個種都撈晒

而蘇格蘭內部本土主義好重
但好自律，本身個法律制度、議會獨立於英格蘭同威爾斯
佢地自發對自己地方嘅一種愛同信仰，相信係令佢地極權免疫

呢樣同移民國家嘅美國，應該就係個分別
當然，呢樣睇州
本地人為主嘅德州，當然會有類似蘇格蘭嘅思維

加州呢類，俾人印象d人冇咩信仰同思想
而且，SF係著名邪教People's Temple 發源地

呢兩個似乎係Obama年代縱容出嚟嘅怪獸
當年美國經濟仲係恢復緊
FAANG都係果彈彈起嘅

培根、莎士比亞、牛頓、法拉第、麥克斯韋、達爾文、瓦特、亞當斯密、圖靈、迪拉克、霍金、Berners-Lee

全部都係對人類發展意義極為重大嘅係嚟，全部都喺英國出現，痴撚線

淨係物理學、天文學、高等數學之父牛頓，加演化生物學之父，重有現代經濟學之父亞當斯密已經贏咗

噉你要睇大憲章同光勞革命發生咗啲咩

記得以前聖公會都好似可以制衡到英皇

就好似羅馬教廷對歐洲國家咁

唔知有冇講錯

英國本來都喺用壓搾殖民地資源嗰套，只喺遲過其他國家開始殖民，行唔到呢套先轉自由放任模式

有d人係蘇格蘭人

反而覺得兩地以前真係不相伯仲

古大學英格蘭有兩間

蘇格蘭就已經有四間

但呢d大學都各有千秋

例如工業革命時代Glasgow出左好多工程師，因為當地係工業革命時期重鎮

Aberdeen出醫生多等等

大一統，正所謂大石責死蟹
所以支那帝皇多壓制思想
歐洲國家以前都係羅馬帝國範圍
咁細當然要trade
自然會用協商方法解決問題
個人思想語言文化都會唔同
容易約束得多

話時話, 以前英國同歐洲其他國家一樣

有農奴同埋行專制主義呢

當年法國大革命仲會班馬幫拖

唔知點解釋到佢地對君權制衡?

我又諗起當年個Wars of the Roses
地方貴族勢力搞到打仗
最後兩家反而結左姻親又冇左件事

不過而家曼聯同列斯聯個死敵關係
延續左呢樣野

但可以出到噉多噉勁嘅人，最要好多都係佢個學最top嗰個嚟都幾勁下

英國砍過好幾個國王頭先係主因

日本天皇有幾個係窮到營養不良死

呢樣法國都做到，不過直頭搞到皇室都冇埋
反而英國仲有

唔止，仲有左媒

查理斯條頸不自覺縮咗一下

我咪話起因係王室貴族驚死所以放權
咁咪自然有其他勢力可以對抗自己達到互相制衡
你哋所講既互相制衡結果咪就係會自我約束因為一打破唔係你死就我亡
自我約束既體現就係自律
當大家都自律咁就立唔立法都無所謂

冇錯，社會嘅困徒困境。

公民質素其實就係要明白乜鳩係win win situation，唔係要贏兩次呀。

我會覺得係喺大英帝國後期嘅失敗學會了放權和尊重不同地方文化和民族的重要。

大家有個共同 agree 嘅行事標準後就互相尊重文化和生活習慣嘅差異，而唔係乜春都要強行同化。 由語言、文化、生活方式、做事方式都要強行跟拳頭大嘅人。失敗中成功學習所以先強大和得到尊重。

簡單黎講係下放實質皇權換取自己同後代嘅人頭仲可以繼續享有皇室福利同待遇。

皇室好清楚繼續absolute monarchy/運用權力會革命，所以到而家就算有意見都要要對外界維持政治中立，但係事頭婆會用軟實力同每個星期嘅audience同首相傾。

以前英國君主上面有個上帝，君主要向至善上帝負責(你見The Crown第一季都有提過君主係anointed，唔係appointed)，人就聽君主話(因為有上帝喺到)，上帝退場之後個終極地位變左指向nation，君主要向nation負責，而人就繼續聽君主話，中國君主一直就係等於天，係至高無上，無野制約咪為所慾為

其實問真啲「向nation負責」呢樣野係咪必須就的確唔係，只係傳統上「向某樣野負責」呢個思維繼承左落黎先會繼續咁運行，而家英國事頭婆係因為虔誠先會好努力咁跟個傳統，其他人咪因為咁而繼續跟，但個制度已經無左無可爭議嘅存在(上帝)，一定會越黎越多人覺得可以唔洗跟規距(包括英國皇室自己)，呢個制度應該唔捱得幾耐(美國就係行得快過英國先會咁)

我個粗略睇法係英國同歐陸思潮發展唔同，歐陸比較講激情(浪漫主義嗰啲)，啲野唔好就要推翻，英國人覺得啲野係要慢慢改(所以先有conservatism)，所以歐陸大國要推翻皇室，英國就有問題先逐啲改

咦，呢樣野喺歐陸法系同埋英美普通法我又睇得出

後者就係好flexible，因應情況去定案例

如果咁講，美國各州法律唔知算唔算另類？因為個個都有差別

同埋香港嘅法制都有類似情況，好多時有野發生左先至會修例

極少會有預防性法例，當然，咁做可能係因為香港政府太官僚有影響

可能因為以前軍隊唔會幫皇室打仗

嗯，呢樣就係信仰嘅威力

美國都係以基督教立國
因為當時去嘅都係被英國聖公會打壓下嘅清教徒

勢估唔到短短廿幾年科企同埋d物質主義洗晒美國人嘅信仰
搞到佢地變晒冇思想行屍走肉嘅左膠為害世人?

其實你有無追post
大家有咁多好既point但你竟然話全因為信仰傳統
如果真係如你所言全因為信仰傳統咁由一開始一百年前已經唔肯放權啦上帝點解會"退場"你可以思考一下
信仰的確係有佢既角色但一定唔係最重要既原因

美國法律各州唔同係因為聯邦制啫
香港係淫大釋法

咁點解,歐洲既皇帝, 點解唔會 藉啲以 話係上帝吩咐?

有啲又會 同時運行英美法律同歐陸法律

又會用案例判決, 又會用複雜嘅法律修補漏洞

因為美國係聯邦制，有個州會用返以前法國式
加拿大有個省都係

最後係點唔可以咁講既
票倉都要經營既

其實秦之後，中國好似冇真正意義上嘅貴族，就得東晉南朝嘅士族可能比較接近。
中國最大嘅特色在於政治早熟，係公元前二世紀開始，建立起以科層制度管理嘅大一統帝國。科層制下地方官僚嘅獨立性同封建貴族冇得比。反抗嘅難度差好遠。
同埋二千年嚟，中國唔缺乏造反嘅例子，但係造反嘅結果永遠離唔開失敗或者造成現有王朝嘅崩潰，而亂世又以新嘅大一統帝國出現而終結。歐洲近代嘅動態平衡將國家推向民主制嘅情況並未係中國出現。

難怪個個d法律咁亂

真係要讀下各州歷史先至會梳理到
難怪對選票嘅玩法都好唔同

有啲會用混合法律, 即係歐陸法律同英美法律嘅合體,

得北美十三州係英國殖民地啲
之後有一大堆係拿破倫賣俾美國（即前法國殖民地）
有啲就打仗如加州同墨西哥打
亞拉斯加向沙俄買（即前俄國殖民地）
夏威夷本身一國

真正掌權係下議院
上議院只係吹水會

即係正確嚟講只有政府同平民之分?

有護國公前車 冇變做獨裁只係平衡得好 加有國運

日本嘅情況同中國完全唔一樣，日本集權於天皇只係明治維新之後，二戰結束之前嘅事，之前嘅日本天皇，係一段唔短嘅時間都係地位神聖而冇實權。所以戰後嘅君主立憲制，合乎明治維新前嘅政治傳統。

因為有啲地方本身有做過其他歐洲國家殖民地如美國加拿大部分地去做過法國殖民地，本身有唔同多國文化，所以先行聯邦制

大約成千年前天皇己經無權，一直都係幕府即大將軍控制，前後總共有三個幕府，日本權力分散喺唔同大名度
但啲傳教士一開始以為將軍就是皇

其實我個重點唔係信唔信仰，而係個system of thoughts係點黎，傳統同信仰係完全兩個概念黎

而且我討論緊嘅係思想系統如何決定權力分配同制衡，上帝喺中世紀的確係用黎做終極裁決（不論係咪籍口），就算法律的原初系統（歐洲武士格劍決鬥）都係以上帝之名進行，如果無一個無可反駁嘅象徵作為仲裁，決鬥係唔會完

點解上帝退場係因為教庭腐敗比機會宗教改革，人人有自己的上帝，思想鬆綁允許文藝復興引伸科學革命，再反過黎掃走上帝，但思考系統根本無變，同你講嘅嘢係唔關事

我覺得英國文化有個特別嘅地方就係會 自嘲
錯對佢地黎講係可以面對，甚至可以講笑
唔怕比人屌，亦會屌番人
反而，唔知可唔可以咁講，佢地可以走得出某d困局